《流浪地球》討論區

玩煽情。
但科幻片黎講，畫面算唔錯，係有些少位好老尷同可以駁故

討條毛？
躝返去大陸forum啦

連登仔推大陸戲

比荷里活拍好過啦

買左聽日番上去睇

岩岩睇完 好正

中國又贏

成日話中國人尋根
有無諗過係共產黨怕你走

走啦仆街

有冇人睇左小說? 同電影分別大唔大?

三體吹左耐都未有
呢套唔聲唔聲出左黎

都幾大分別，除咗背景都冇咩喺一樣，都唔錯但改編咗嘅電影好睇啲

諗緊返深圳睇定睇香港上

盗版網有得睇

我都想去睇，因為為左達叔

呢套同瘋狂的外星人都想睇

唔改編會太悲劇

瘋狂的外星人故事講咩？

大陸比講外星人？

睇完
電腦特技比得上荷李活電影
但係劇情好多犯駁位

例如冇理由明知地球木星好大機會相撞都仲要夾硬喺木星旁邊經過

原計劃係用木星進行加速, 估唔到會壞左咁多推進器先走唔甩

引力彈弓

因為要借木星引力後先可以真正加速

唔返大陸有咩方法睇？

流浪地球=明日之後

最精彩,故事尾女主角對全世界求救

估唔到電腦特技,可以做到美國水平

盗版

達叔係咪配音

飛馳人生喜劇來講竟然算唔錯

好撚好笑，有睇沈騰之前既戲既話

講到引爆木星成功率係0,但又比佢成功,仲要D推進器冇事先西利

無計到唔要大空站先係0掛

喺大陸睇左 好好睇
CG拍得住荷李活中等投資製作
故事鋪排差少少
但有劉慈欣原著做base 唔差得去邊
有D位過度煽情
故事主體大部分都係全球各種族齊心合力救地球（飽和式救援）
但係改編後結局個人英雄主義過重

另外新年流流上呢套災難片都做到大陸票房冠軍都算奇蹟
七成有名嘅角色都死曬
基本上半個地球冚球剷
主角一家都差唔多冚家剷
係結尾改到有希望少少
但係八成時間都係悲壯色彩多D

好撚煽情

好好睇

太過煽情

女主角是旦鳩up 兩句改變哂班人
臨尾高空跌落黎 咁樣無事 我寧願佢一開始bbq 大團圓結局

七千萬人仔炸

其中製片成本為7250 萬元，墊付的宣傳和發行成本不低於2500 萬元、不超過3500 萬元。之後，導演郭帆的公司也對影片投資3000萬。吳京的登峰國際雖未透露投資額，但其排在郭帆之前，投資額應在3000萬至7000萬之間。

其他根本唔撚係製片費用黎

吳京繼戰狼2之後再下一城

父子情變得好快，由憎變不捨，好突兀

其實有幾點都算幾現實
飽和式救援 主角送火石救援多餘
政府睇機率 見點燃木星機率低就唔試
除左主角有2個地方都有人試木星點燃 唔係只有主角救世界

達叔番到故鄉上海離開
都算幾感動位

吳京自殺提高機率

啱 本身機率真係零
太空站自爆做火柴引爆木星會犧牲「火種計畫」
聯合政府唔會容許
所以聯合政府唔會計算埋呢個方案入機率入面

好好睇
故事有 劉慈欣 做基礎好正
故事沒有愛情線 幾特別

4.5光年以外有太陽系
等於三體星？

不，宇宙間恆星的平均距離是4.2光年，引力平均作用，同放色粉入水搞勻最後粒子平均分佈差不多。

冇記錯三體星人係窮盡科技先將智子送到地球。

好欣賞個編劇將個科學背景改哂，例如繞日15圈於近日點發生的故事，坦白講除左背景係大劉設計之外，故事內容和小說完全不同，易入口好多。

劉慈欣
夠大膽科幻
好似三體裏面毀滅貨櫃船基地
用咗琴線效果切割
cls

想問聯合政府個基地其實係邊？地球？

故事大剛唔錯。過份煽情

情願多D流浪計劃描述。三代情加養女好格硬。之前憎死老豆 之後又叫佢唔好犧牲

當左隻et係馬嬲咁養 笑撚死 爛爛地尾但

長江七號咪外星人囉

係，情感轉得好突然

另外個女主開咪又唔講佢想做咩，剩係話進行緊救援計劃要人幫，大佬你講多少少你做緊咩，其他走緊既人都可以知道你地唔係做緊徒勞無功野，會快少少轉頭幫手，硬係要做到絕望境界。

仲有個3個彈散明知唔夠力推支撞針都唔停低諗下有咩方法，死用力都唔夠力架啦，仲要浪費套甲既電力

個男主角前段好黑人憎 成日哥前哥後又懶型 重害死埋佢阿爺 吳京同隊長隊友果班正常撚又犧牲哂

重有個女隊員又射9爛左粒火石 之後先見到架車

呀哥其實可以扑阿妹做結

後生個班演員做得太差, 投入唔到
其他位都幾好, 有驚喜

北京第三區交通委提醒您

雖然麻麻地
起碼好過放d 女人型鹿含同埋不死身既景甜果d

10秒後主角車到

利用木星引力加至光速

畫面同條橋好得
感動位同笑位九成fail

電影無交代到

吳京最後唔係成個太空站連艙衝埋去咩

佢最尾 解左個成個太空倉 只有推進器同自已撞埋去

plot 唔錯

但肯定俾美國佬拍+CG會好好多

我miss左頭5-10分鐘，一黎就交帶達叔照顧個仔

我想屌朵朵

好鍾意佢入面D細節, 例如係主角mk仔諗到既野, 班科學家點會諗唔到 原來班科學家一早計過機率係0!

Thanks bro

我個下屌左出黎，係唔係全世界你最醒諗到呢個方法呀，打哂飛機。過多幾分鐘 個太空站mose就話一早計過機率。呢d位都有解釋返都算唔錯

睇咗4D，想睇多次IMAX

幾正 但可惜都係成功左

劉欣慈

其實個聯合政府係邊？ 係太空站到？

蝗拍得出有水準嘅科幻片?

三體有救

仲要唔係中國科學家提出個方法

之前壞左比木星吸
就算好返距離太近引力太大走唔到
如果無壞到係唔會吸到咁近

小說結局7到

三體我覺得過唔到審查

因為文革
葉文潔 見到紅衛兵批鬥死佢呀爸
所以憎死大陸
先至回答三體星
叫佢哋嚟 毀滅 地球

星際啟示錄

改劇本咪得

鬼吹燈都係一樣

電影應該淨係抽幾章黎拍 不過十年後都唔知會唔會上映

其實吳京撞去引爆就可以係唔係？
下面班人整唔整火柱都一樣

大陸早幾年拍左一集三體唔上收埋左

我見到YouTube 有人介紹 “三体”老翻 “三休”

正喎。
但係點解唔要求剩係毀滅中共?

劉慈欣呀

link呢? 我唔會俾錢睇的

仲有葉文潔個frd畀左本書佢睇 令佢意識到人類對生態自然嘅禍害

三體呢本小說好好睇 真係值得一睇 所以唔劇透太多

不過我覺得三體concept 一流
但拍做唔會好睇

垃圾片就接埋一邊啦

見到好多回覆話好煽情，但係我又唔覺得太過火，相比起西片個D，例如Interstellar 入面乜鬼love is quantifiable，independence day 入面個 speech 個D，我覺得流浪做得已經好合理。

呢套係我好多好多年來第一套睇嘅中文戲，真心覺得佢拍得好過好多外國災難片(Interstellar < 流浪 < The Martian)。

我最喜歡佢有好多其他國家嘅角色，而佢哋又真係講返佢哋國家嘅語言，比到我覺得“要逃離太陽系” 真係一個 international effort 嚟，呢樣你真係好難係其他災難片搵到。

另外我喜歡嘅係，雖然流浪地球嘅故事係從大陸人嘅觀點睇 (戰狼個仔諗到橋，戰狼犧牲自己 etc)，但係你睇到佢哋唔係好似西片咁好似救世者咁單手扭轉乾坤 (Bruce Willis 爆石救地球，Matthew McWhatever 入黑洞返屋企再救地球 etc)。

雖然重有好多進步空間 (例如達叔個part回憶)，但係真心覺得拍得算好好，希望佢哋繼續努力。

(第一套連外國都受歡迎嘅戲就比自己人極速放上網， 我覺得都幾諷刺)

吳京今次有眼光 無佢投資真係拍唔成 而家抵佢豬籠入水

唔知萬達撤資個傳聞真定假 如果係真萬達真係好on9

在《流浪地球》中的吳京，實際上是零片酬客串出演，電影亦曾出現資金缺乏，吳京要自掏腰包投資。網上流傳，吳京的投資額達到6,000萬元(約7,000萬港元)。

網上亦熱傳一段調侃萬達和吳京投資決策的傳聞，稱吳京客串期間導演稱拍不下去，萬達撤資，結果是吳京自掏腰包6,000萬，而萬達則轉向投資吳秀波主演的《情聖2》，該片原計劃農曆新年上映，惟吳秀波被踢爆出軌，令《情聖2》上映日期至今仍遙遙無期。

雖然萬達電影在去年6月發佈的收購萬達影視的交易報告書草案顯示，萬達影視正積極籌劃包括《唐人街探案》系列、《尋龍訣》系列、《鬥破蒼穹》《西域列王紀》、《流浪地球》和《北京折疊》等多部作品，但萬達最終未有在《流浪地球》的出品名單上出現。

緊跟論調，小罵大幫忙
好同志，中國電影的未來就靠你了

流浪好睇過interstella
睇黎你唔多識睇戲, 都係收返埋吧啦, 居然會將interstella, the martian當災難片睇

上網睇左

劇本其實得,拍出黎都唔差,但係有D拍攝手法仲係太中國feel,唔夠國際性

10分都有6分既

果位巴打話好睇過interstellar又唔好吹到咁大

睇左，一般災難片，唔算好突出

睇緊原著小說，好睇

木星地球D畫面真係好靚
但最衰係大陸拍

而且劇情上雖然focus係主角班人到
但實際上佢地既行為唔係必要(次次都已經有人做到/會有人做得到)
起碼唔會係中國/主角救世既劇情，但同時又表達個種無分國界付出既情感
呢樣野外國科幻片都無幾多套做到。

幾意外英雄主義最泛濫既中國電影可以係呢套電影突然係淡化英雄上超越外國電影。

不過套野好多觀念都仲停留係我地日常識，睇原著既話佢既觀值觀直頭係超前

其實個問題唔係邊個諗唔諗到，而係變左要係火種計劃同流浪計劃做一定程度既取捨。

我當已經有科學家諗到搵太空站射木星，但分分鍾都要賠上火種計劃，結果可以係兩個計劃都失敗。

我覺得為左唔付上人類滅亡既風險，寧願睇住地球粉碎都好合理。

btw佢呢啲細節真係好出色

反而火種係合理選擇
聯合國最後無啦啦又改變主意有少少唔通

因為佢地都唔想死

因為俾人劫持咗 或者本身都係兩個方案搖擺不定掛

[讓人類永遠保持理智，確實是一種奢求]
原著係諷刺啲人唔理性
而家似倒番轉諷刺人太理性

聯合政府應該係地球上面 雖然最大目標係保存人類文明 放棄地球 比空間站走 但始終自己都唔想死

Netflix買咗流浪地球嘅版權

同我不是藥神比邊套好睇d? 未睇流浪

唔同風格
好難比較

格硬簡既話 會簡流浪
始終科幻片係刺激d

香港戲院應該唔上了

如果netflix買

地球推進器, 呢個設計幾正.
劇情都唔錯,
好睇過 瘋狂的外星人. 勁悶, 完全唔好睇.

準備買飛入場睇
好過睇乜野經期隊長

支那仔睇奶共片去香土天涯啦

概念好新鮮，第一下好驚奇點解中國人諗得出呢個題材

真係好睇，畫面設計+CG都算好高汁

流浪地球 = 吳京戰狼太空版

香港都上

前兩日上去睇咗，一睇真係有驚喜，有少少自豪，起碼唔再係比Hollywood玩曬

主角同佢阿妹一開始好on9，同埋杭州有一個隊員死得好慘，捨身救咗吳孟達點知佢好快死

利申：非奶共

睇左 一般

一套戲，愛國心又出晒黎
讓世界知道我們都是中國人

原著作者劉慈欣科技底

鍾意呢套既話
睇三體三部曲d概念仲屈

有冇人星期五六日會去睇

佢啲中短篇好睇好多，長篇有本超新星紀元仲正過三體，個ending俾支那逼佢改

共產黨救地球
咁簡單你都諗唔明？

上網睇咗高清版先
因為大陸影評信唔過 太多打手
cg比預期中好 美術望上木星個幕好靚
導演all in身家同題材新鮮值得入戲院支持
6.5/10 啦

有特別版免費送飛活動

特技幾好 但未夠好
雪風暴 雲 霧 仲有種膠質感覺 其他唔錯
相信會慢慢進步

故事未睇過原著唔知點
但幾鐘意個idea 地球裝推進器走去另外一個星系
電影就覺得個木星災難黎得有d奇怪
點解佢地分析唔到會有引力問題 破壞地球推進器

好簡單姐，因為原著根本冇呢個問題

小說都逼改ending ?

Cg 嚟講

幾年前套長城已經有荷李活15年前水平

唔知呢套點

未睇。
請教吓電影有冇解釋地球停止自轉後，冇左磁場保護地球，宇宙輻射直接射入地球嘅問題呢？
生物會死晒個喎。

連登仔真愛國，唔講以為上緊香討
支那愛國野都咁多人睇，仲開埋post 討論
所以話支那政府使乜咁辛苦立乜鳩23條吖
一早融合哂啦，邊有人反支

親
連登香討是一家！

支那sci fi片係咁嫁啦
咁冇腦嘅concept都有人覺得有創意

超新星紀元本身個ending 聽講係好爆(聽過未睇過，因為好難揾)，所以出書嗰陣逼住改

但電影大部份都係講木星災難前後故事
做唔到流浪既feel
我相信比荷里活拍成就的確會更高

雖然未睇，亦質疑當中理論。
但設定幾得意，因為地球停止自轉（先唔理磁場消失問題），所以地球上會大致分為永晝區，永夜區，永黃昏區。
問題係，
咩國家會願意做永夜區?
永夜區係咪得低等人住?（長期冇日照，係會抑鬱，精神崩潰）
有冇永夜區人偷渡去永晝區?

【關你影視Live】《流浪地球》拍得住荷李活片？

被吹捧為「國產科幻電影之光」的《流浪地球》，迄今已在國內衝破40億元人民幣票房，成為當前中國影史票房第二為，僅次於吳京主演的《戰狼2》。電影亦今日在香港上映，之後還會登陸Netflix，氣勢一時無兩。郭子健導演原來已經看過此片，在今集《關你影視》更會分享對它的觀感，究竟是否如外界所說的一貫「強國電影」，在特效上又能否追近荷李活的頂級製作？今晚九點，準時click入《娛果》收睇《關你影視》。
《關你影視》
日期：2月28日（周四）
時間：晚上9時
YouTube Channel：

今日睇了 OK好睇
未睇可以睇睇郭子健導演D睇發

個設定係全部住地底，每個推進器地底係一個推進城，離開地球軌道後地面零下幾十度點住

個設定係全部住緊地底喎，離開太陽後地面最暖都得零下幾十度，生物一早死晒，做晒dna庫，去到目的地等還原返地面先再整返出嚟

睇完，都值7分嘅，2兄妹個樣都算係咁

人類無著裝備出外面都會凍死

原著好多人因為咁自殺，同埋佢加速個陣地球都仲有溫度變化(遠日點同近日點)

其實最合理講法係叛軍，電影都算有呢條隱線所以先搞到咁多發動機壞
唔記得邊架車隊既生還者一見到主角就發哂癲，同埋睇畫面，應該係俾人襲擊黎

因為佢連原著1/10嘅古仔都未拍到，就係搵其中一part 跟住改撚咗個尾就收工

十幾年前部絕世天劫都好睇過呢部垃圾支那片

垃圾戲冇主題都有人睇
睇得呢套的白痴，唔該聽埋屎為好的mv啦

安樂發行、中國大陸導演郭帆執導的科幻片《流浪地球》首天於48院映近百七場下，首天錄得近五千人次，每場平均人次接近30，推算收入在30萬至33萬之間，成績屬於一般。《流浪地球》雖然今年農曆新年在中國大陸錄得逾40億元人民幣票房並獲好評，但是香港由公佈到上映卻只有不足一星期，宣傳期嚴重不足下，令不少觀眾並未得悉電影已上映，看來也許要讓市場得悉才望有更佳表現。

其實呢套戲嘅問題唔係特技。係諗野方式。

1
故事設定三百年後太陽會吞噬地球，所以就全世界合力移走地球。但要先令地球停轉，害死三十幾億人先！
單係呢點已經嚴重違反人性，有三百年時間但係就揀而家就先殺死三十幾億人?
電影對呢個位輕描淡寫，但此做法既不理性亦毫無人性。
唔會有人民和國家願意（痴線政權除外）。

與其殺死三十幾億人，倒不如全世界合力製造太空船，反正電影入面個科技連地球都推得郁。

得30幾萬

2
故事既然明確指地下城只可救一半人，其他抽籤不中的人就要等死，咁就不可能有吳猛達執朵朵番嚟呢場戲，因為同成套戲嘅設定自相矛盾。
既然都講明地下城只可容納一半地球人，咁出事後又派人執生還者?
同樣，電影冇解釋點解唔起每個可以容納七十幾萬人嘅城，而係起只可每個容納三十幾萬個人嘅城。

3
最尾好悲壯咁老竇揸太空船撞木星，但問題係架太空船入面，仲有好多其他船員冬眠緊，但電影已經完全唔理果班沉睡者，就要佢地陪葬。
又係果種我要犧牲，你地連發言權利都冇。

小說度有探討過呢個問題，就係所謂「飛船派」 vs 「地球派」

地球派主要論點係：
建太空船只會救得更少人
未必搵到適合嘅星球重建生態

個作者自己都講，理性咁講佢係百分之百嘅飛船派，但寫小說要好睇就要咁設定。呢個係藝術考慮。

救一半人抽籤，BB, 年幼者係優先(唔記得電影有無講，但小說有)，老人係最尾 (所以達叔要做吳京個仔嘅唯一監護人，先有特權入地下城)

所以果個位係，入唔到嘅成年或老人，拚盡全力救個BB等佢入到。算係象徵住希望。

個冬眠區係eject咗，吳京先撞埋去

4
至於地球冇自轉又點維持大氣層呢？
既然有大氣層，而地表生物全凍死，咁就算冇植物製造氧氣，但亦冇生物消耗氧氣，咁大氣入面應該仲有氧氣，咁吳猛達其實冇理由缺氧。

另外點解要由中國北京揸車去赤道維修，而唔係赤道基地果邊自己維修呢？
既然果度係全球最大裝置，點會冇自設維修同供應補給?

仲有成套戲去到最後至有聯合政府幫手廣播，但成個災難都睇唔到聯合政府管理層指揮，好似由得班兵仔自己嚟咁。

真係唔覺有呢場，咁eject左去邊呢？
隨便掟番落地球?地球仲有可降落地點咩？
定佢地去太空等死?

電影肯定冇講BB優先。
但係執朵朵果度，係地下城住滿人落左閘之後，所以好矛盾。

上網睇到我瞓著

睇唔出有無大氣層同有無自轉有咩關連。

故事係講大氣畀木星扯走咗好多，所以氣壓急降令飛機全部失事。不過三叔似係凍死多過缺氧，點都好無保護衣頭盔都生存唔到。

所謂飽和式救援，就係一個站有十幾team人同時咁救，只要有一team救到就掂。即係backup又backup又backup，全球百幾萬人同時做救援隊去救啲發動機。 一早有晒protocol邊隊人去救邊個，所以一有事聯合政府只要叫聲action就自己做嘢。

問題係三百年後嘅事，
但就揀而家殺三十幾億人！
如果話好睇，咁就要深化殺死三十幾億人呢點去寫至會好睇，而唔係輕描淡寫。
而家套戲根本冇人性衝突，因為最冇人性嘅事，套戲輕輕一句就算。
其實好恐怖。

佢只係出咗一幕，就係吳京㩒個掣eject咁

最後會點又無講，自生自滅或者聯合政府執返佢哋？呢度就留白自己諗

小說係有寫，你可以了解下。
電影只係用個背景去講其中一個故事。

明顯有呢幕

睇大陸片死全家

睇左，係幾好既題材，特技係做得幾好
但太過煽情，變左有啲位做到令觀眾不知所措
但成套戲都拍得有氣氛，投入感強

太多煽情位，減返些少會好啲
有啲cg都係比較假，但問題不大
大場面做得幾好，故事意念都幾有趣
btw,插佢唔可行，唔科學真係有啲無聊，又唔係睇科學紀錄片，要寫實劉慈恩都講咗話撐用飛船救人啦

做乜咁咒你老豆老母？

關大陸事就起哂鋼架啦

死返大陸啦

吳京啲戲好生硬，次次見到佢就想轉台

電影嘅星球發動機畀我感覺唔夠震撼，同埋冇日出日落畫面，小說最核心嘅人文風貌零還原，原著黨可以安心退場

電影好幾個位太煽情，啲讀白十足中國高考式文章咁

成套戲整體嚟講，好嘅地方有肯落國際元素，畫面特效都算收貨，其他位當爆谷片睇都有值7.5分嘅，其實的確拍得上一般荷里活嘅科幻片

btw見到天空中嘅大紅班，好期待有朝一日可以喺銀幕上見到二維化嘅太陽系，希望唔好拍爛三體

其實要行成千年，地球所有野燒哂都未必夠能源喎

其實呢個位都怪。
喺太空飛其實係利用星球間嘅引力而唔係好似star wars咁不斷開引擎，唔開就會停。
太空冇地心吸力同空氣磨擦etc,慣性動力下，只要進入引力軌道係會向不斷前進。
所以唔駛長開引擎，而且連木星條數都計得錯，咁出左太陽系應該10年內玩完。

整體套戲係刺激同有新意的
但唔鍾意以下地方：
1.啲大陸口音同用語好un 耳
2.無論室內室外都係灰暗暗咁，場影分別不明顯
3.分鏡真係好一般，拍唔出空間感，尤其室內場境
4.男主角表現麻麻，文戲交代唔夠，有劇情嘅配角又多，主角唔夠突出及吸引
至於劇情方面其實我覺得可接受，只要唔挑戰基本設定其實唔覺有犯駁

係唔錯既
但始終有好大陣大陸既娘味
想型又有娘味 想煽情又有陣娘味

同埋我認同聯合政府做法
由得個地球比木星撞撚到無左
太空站繼續搵地方住